警17次巡倉紀錄疑造假

2018年10月31日

警17次巡倉紀錄疑造假

【疑犯LAN線上吊亡】

【本報訊】姦劫案疑犯林永春去年被發現在秀茂坪警署羈留室內用LAN線上吊亡，死因庭昨繼續研訊。

負責調查本案的警員在臨時羈留室的牆身插座上尋回死者用來上吊的LAN線的接頭，另指死者利用早餐用來裝麵包的紙袋製成紙條，綁在LAN線尾端，待穿過鐵欄罅隙後，利用紙條將LAN線扯回倉內。

警員事後核對流水簿和閉路電視紀錄，發現死者被羈押期間，流水簿上共有17個懷疑造假紀錄。

林永春（48歲）去年5月11日上午9時半被發現上吊。西九龍重案組即日展開調查，偵緝警員林錦華（圖）撿取死者用於上吊的LAN線、相關時段的流水簿以及閉路電視片段等調查。

經核對後，林發現死者被還押在臨時羈留倉的短短5小時內，即5月10日下午3時26分至6時29分，以及翌日凌晨0時23分至2時06分期間，流水簿共有9個懷疑造假紀錄，紀錄顯示警員曾往巡倉，但閉路電視沒拍下任何人巡查片段。

及後死者於凌晨2時09分轉倉，直至上午9時半被發現上吊，流水簿上亦有8個巡倉紀錄與閉路電視片段不符。

死者用早餐紙袋助綁線

林指即日已撿取涉案LAN線，發現LAN線兩端均沒有接頭，及後在臨時羈留室牆上插座找回其中一個；惟餘下接頭，即使他尋遍倉內廁所坑渠等位置，亦找不到。

林並指，LAN線其中一端綁着一條啡色紙條，相信是來自案發當日警署所派發的早餐紙袋；他指由於鐵欄之間的罅隙狹窄、手臂無法穿過，相信死者藉紙條作牽引、成功將伸出鐵閘外的LAN線扯回倉內，並將LAN線綁在鐵閘上上吊。此外，警方在靠近閘門、廁格旁的矮牆上找到死者的腳印。

5月19日，林聯同政府化驗師返回秀茂坪警署做實驗，模擬死者拉扯LAN線、用LAN線勾扯倉內消防花灑頭的情況，結果能成功扯出LAN線、成功用LAN線勾爛花灑頭，並僅用5分鐘便成功將LAN線綁在鐵閘，及將假人上吊。聆訊今續。

案件編號：CCDI-408/17
■記者楊思雅

上一則
上一則
陳奕迅歌曲下架 K房不減價

下一則
下一則
「鄰居」案發前聽到巨響

警察係專業架
係擺龍門同講大話方面

要求翻查全香港巡倉紀錄睇下有幾多造假

淨係識岀糧既垃撚圾

虛假文書

比較想知點用紙袋勾條lan線，
有冇人去現場試下

賊眉賊眼

係咪警察睇太多漫畫，所以咁好想像力

三白眼